韓國瑜顧問: 國民黨認為「香港」部分抗爭者不應被釋放. 破壞者和傷人者不應釋放.

韓國瑜team

【台灣大選．兩陣對壘】韓國瑜顧問：兩岸愈不接觸愈危險 蔡英文炒作利用香港抗爭
2020/1/5 — 13:05

2020 年台灣大選將於 1 月 11 日舉行，由親民黨宋楚瑜、國民黨韓國瑜、民進黨蔡英文角逐總統寶座。這次選舉除了關乎台灣的政治版圖之外，更與兩岸關係、國際地緣政治，以至香港近期的抗爭運動，有著錯縱複雜、相互影響的關係。《立場新聞》採訪團隊來到台灣，分別訪問了國民黨總統候選人韓國瑜國政顧問團兩岸組召集人、文化大學社科院長趙建民，以及太陽花學運領袖、民進黨副祕書長林飛帆，透過兩大陣營的視覺，看兩岸關係、中國滲透及香港運動對這場選舉的影響與意義。

今年的台灣大選，「中國因素」無疑是最大的主題。

2018年11月台灣「九合一」地方選舉中，韓國瑜掀起「韓流」，民進黨大敗。在民望低迷下，蔡英文選情原本不被看好。但在 2019 年北京向台灣張牙舞爪的姿勢，卻意外地協助蔡英文支持度反彈。

2019年1月2日，中國國家主席習近平發表《告台灣同胞書》40週年紀念講話，提出「一國兩制台灣方案」。蔡英文立場強硬斷然拒絶，指台灣絶不接受「一國兩制」。當時不少台灣媒體認為，蔡英文的強硬回應掃去敗選陰霾，甚至形容她是「死裡逃生」。

到 2019 年 6 月香港爆發反送中運動，蔡英文高調聲援香港民主運動，贏來更多掌聲。另一邊廂韓國瑜一度表示「不清楚、不知道」。雖然之後他多次發聲「補鑊」，但民調在 6、7 月已出現黃金交叉，如今多項民調均顯示蔡英文領先一大截。

斥蔡英文無政績只能打「中國牌」

作為韓國瑜兩岸事務顧問，本身是文化大學社會科學院院、曾任陸委會副主委趙建民接受《立場新聞》專訪時，將蔡英文民望上的領先，解釋為「炒作一國兩制議題」、「打中國牌」。

趙建民形容，民進黨過去三年政績非常不理想，沒有任何政策能獲得大多數人的支持，無論是能源政策、年金改革，以至同性婚姻合法化，每一項都極具爭議。而習近平的《告台灣同胞書》以及香港抗爭運動，成為她扭轉民意的兩大因素。

「她最後也沒有其他的牌可打，就開始打『中國牌』。」

他狠批蔡英文一直以「中國匪諜」、「今日香港，明日台灣」等概念恐嚇選民，將今次大選形容成「民主」與「統一」之間的選擇，甚至用「亡國感」操作選舉，「這是非常不負責任的，但卻很有用」。

蔡英文除了積極批評一國兩制，亦多次表明不接受「九二共識」。最近的新年講話中，她更形容中國利用九二共識掏空中華民國，「我們必須更加堅定，捍衛國家主權」。

而標榜九二共識的韓國瑜，自然被國際輿論形容為「親中」，趙建民就大呼無辜：「我們主張（兩岸）接觸，減低敵意，怎叫做『親』？……我們只是 simply want peace，怎可說是 pro-China？在很多方面我們都是 against China，包括在民主方面。」

承諾若韓國瑜當選 從寬處理流亡抗爭者

「執政黨說的守護台灣、香港民主，是為了選舉，不是真的嘛。」對於蔡英文高調支持香港的抗爭運動，趙建民如此評價。

他指出，國民黨希望香港爭取民主價值，同時能夠回復穩定繁榮，「但看起來執政黨希望香港繼續亂下去，這樣好像對他們選舉比較有利」。他狠批民進黨不讓陳同佳來台受審（註），就是要炒作一國兩制議題：「我們認為陳同佳在台灣犯罪，當然要回來受審，這是我們司法主權。總統不是一天到晚說台灣主權嗎？這司法主權為什麼不提？」

他表明國民黨支持香港爭取民主、雙普選，亦支持香港示威者的五大訴求，「唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成」。

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

反送中運動持續半年，大量示威者被捕，有部分人從不同途徑逃亡到台灣。新任總統會如何對待逃亡者，亦備受港人關注。《港澳條例》第18條訂明，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。

趙建民表明，《港澳條例》如有任何不足，韓國瑜願意檢討。他指泛藍一向比較守法，會根據法律處理港人在台停留的事，亦同情香港民主運動，「我們絕不會做出不人道的事情」，但被追問能否承諾一旦執政後不會將流亡抗爭者送回香港，他沒有正面回應，僅稱會根據《港澳條例》「從寬」處理。

倡政治經濟分開處理 「經濟小有何安全感？」

韓國瑜的競選口號「台灣安全、人民有錢」，剝開口號，當中的核心命題，仍然是台灣和中國大陸的關係，如何賺中國的錢，同時保障台灣安全，「跟中國大陸，愈不接觸愈危險。」趙建民認為，「發大財」和「國家安全」並非站在對立面，而是相輔相成，台灣和中國大陸經濟密切，並不等於兩岸統一：「我跟你做生意，你是我最大的顧客，我一定要娶你嗎？」

他指即使美國、日本、南韓與大陸關係欠佳，亦不會減少依賴大陸市場，而是將政治及經濟議題分開處理：「政治、軍事，我們要提防；經濟，不單不能放棄中國市場，還要擴大，因為它已經是全球最大市場。」

趙建民認為台灣應該在創科、教育等方面取得經濟優勢，並利用中國市場壯大經濟，最終帶來「安全」：「你經濟愈小愈危險。大陸經濟愈來愈大，你愈來愈小，你有什麼安全感？」而民進黨在經濟上全面對抗中國大陸，不可能對台灣有利，「政策注定會失敗」。

「兩岸經濟愈密切，台灣愈安全，大陸愈不會去動你。」他認為兩岸關係強化不會造成統一，而是相反，兩岸經貿密切，「人民有錢」，台灣才會更安全，「統一的條件是台灣經濟不行，不是兩岸經濟密切」。

從中國取得經濟利益，同時鞏固國家安全，似乎亦是不少西方國家面對的矛盾，隨著中國被指用「銳實力」滲透其他國家，多國紛紛禁止華為參與 5G 網絡之際，仍然期望能夠享受中國市場而無需付出代價，是否偏離現實？香港的例子，是否反證了這條路線不可行？

趙建民坦言問題複雜，亦承認要防範台灣的經濟滲透，但他認為真正保護台灣主權的方法，是與中國簽訂貿易協議，而非全面性的對抗，而香港和台灣的情況有根本性的不同，「香港已經回歸了」，香港回歸之後中資大舉進駐，但台灣有法例限制，這種情況不會在台灣重演。

指年輕人沒有工作、易受影響

年輕選民的意向，是今次選舉的關鍵，趙建民坦言幾乎所有民調皆顯示，年輕人對蔡英文的支持度超過韓國瑜。對此他歸因於年輕人沒有工作及經濟壓力：「有工作就會想到工作，就會想到她是玩政治。35、40歲以上有工作，就會覺得她的說法不對。但年輕人沒有工作，所以沒有經濟壓力，比較贊成她。」他又指部分年輕人意氣用事，不了解現狀，較容易受影響。

但這不代表韓國瑜就會完全放棄年輕選票，特別是在網上爭取曝光更不遺餘力。

最佳例子莫過於韓國瑜近日現身台灣脫口秀節目「博恩夜夜秀」，在被認為親綠的主持博恩面前，示範「膝蓋走路」的「技能」。影片短時間有超過500萬人次觀看，甚至比大半年前蔡英文上同一節目的點擊率更高，亦成為節目有史以來點擊率最高的影片。

12月29日總統候選人進行電視辯論會。韓國瑜在辯論會上與媒體代表針鋒相對。他批評《中央社》發問是將台灣狹窄化、很可憐，又斥《蘋果日報》是社會「亂源」、「沒水平」，再轟《三立電視》「沒有良心」、「造謠抹黑」。韓國瑜的言論幾乎成為整場辯論會的唯一焦點，搶盡媒體版面。他痛罵傳媒的畫面亦在社交網站上廣傳，不論是認同他抑或是批評他的留言都滿天飛。

趙建民形容，韓國瑜在政見發表會及辯論會上的表現，「完全壓制」蔡英文。他又引述統計指，蔡英文的網上聲量，只及韓國瑜的三分之二。他認為這些網絡數據反映年輕人的觀念正在改變，「年輕人的投票行為在改變當中，說不定還是比較支持蔡總統，但不像以前那樣絕對多數，現在可能比較接近」。

台灣人不要投韓

國民黨

台灣人寧願投韓國瑜，都唔會投空心菜

十分持平，講得非常好，完全講中蔡政府既無能之處。

死仆街

由 中化人民共和囯 去 “統一“中囯

真係好驚比佢贏到

韓國魚team人係要屌，不過同台灣朋友宣傳1月11回家投票重要d

反滲透法過關 ! 王定宇對館長的承諾說到做到讓館長佩服又感動。/ 館長接受香港人訪問 : 一起替香港人加油 !

乜呢條友選香港特首咩？

選到korea fish 就二次回歸

我有四五個台灣同時都買哂機票番去投English

屌你老母韓狗

自膠，點解會打錯

我有四五個台灣同事都買哂機票番去投English

「兩岸經濟愈密切，台灣愈安全，大陸愈不會去動你。」

佢係真唔明定假唔知? 支那不嬲都想吞左台灣, 日日文攻武嚇, 你仲同佢企得咁埋? 咪危險囉

台灣投韓國魚
同將台灣送比支那有咩分別
十個光頭九個鳩
唔好投個仆街

蔡英文係廢，但韓國瑜俾唔到人有反共決心，兩舊屎揀舊無咁臭。

面對支那各種文攻武嚇 睇唔出國民黨點去捍衛台灣主權, 相反仲想同支那愈走愈近 點令人信得過?

呀韓市長連高雄市政都未做好，比起綠營更垃圾啦

被人洗腦個班咪會

講真 泡瑜講就好聽 識呃人

言下之意即係台灣白色恐怖時期既抗爭者都係暴力分子唔應該被釋放?

判死韓匪必須
還要公開執行死刑

輸硬啦 垃圾魚

If you want peace, prepare for war

仲有 成日d懶道德高地既膠人 話咩冇犯法既支持釋放 犯法獅鳥裝修既就要重判 當我地d兄弟係套呀？

你班老人家思想過晒時

佢唔係懶道德高地
而係扮中立, 真親共

國民黨是台灣共產黨

國民黨同共產黨，本質都係崇尚富國強兵既列寧式大中華政黨，兩者分別唔大，只不過共產黨係升級版而已

社會科學院吹下水就有錢搵

人民經濟好 = 讓一部分人先富起來
話小蔡貪污 = 甴總打貪
一9樣
投韓嗰啲個腦坐住左？
定係丟左

國民奶共黨 屌你老母落地獄

3毛閪一條

一句講晒
高雄發大財未？
躝返去處理高雄市政先啦

想分化和勇
你永遠唔會成功

佢唔係藍絲,但一定係隻出賣台灣嘅奶共狗

垃圾魚成日話民進黨貪腐真係笑左出嚟，講貪都唔夠國民黨貪仲要由大陸貪到去台灣

大家幫手推一推, 飲食業登記功能組別

共匪韓

港人認為國民黨應該滅黨

你可以去時事台出post

政事台人流少好多

關佢地撚㨻

比警狗砌生豬肉呢

好 即開

問題帶隊個個係狗

8月銅鑼灣之後一個都不能告入告入就已經冇法治

連人血饅頭都唔識食 隻禿驢真係唔識㗎喎

合唔合法唔係你韓國瑜話係就係
莫須有呀你老母

真，真係兩舊屎揀舊冇咁臭

，

老實講
要English完完全全幫曬流亡台灣嘅手足就冇乜可能
但至少佢唔會出賣手足 向狗共直接交人
但草包瑜當選 就真係全面實行送中
以前國民黨出名反共清黨而家

收撚皮啦你五毛狗

切勿投韓國瑜

五毛收la
五毛死全家

韓國魚緊係要同蔡英文有唔同立場先有得選
大家要吸既票源都唔同
都係世界西方文明同中國模式之爭
咁又係參驗台灣人既時候

比他算到就死

推

人如其名

共匪

小丑一隻

P牌5毛要出多D先有錢架

佢講緊黑警

文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們要務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人；律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害投資者利益。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loan to China！
Loan to China only after HK Referendum！

#116471阿道夫係知名五毛
光頭佬韓國瑜打手

咁放撚晒其他再講啦

On9 無趕人 無捉人 仲可以公開參加集會

已經係大幫忙

連登啲鋼鐵韓粉重話信韓總好過投蔡英文

DLLM
投佢果啲真係戇撚鳩

就算釋放95% 被補人士都係無用，因為全部都係9拉。

只要全部撤銷檢控先收貨。

佢入過中聯辦嫁巴打

中共地下党员

但仲有唔少人妄想發大財而支持佢

畫公仔唔洗畫出腸啦

佢根本睇唔清支那不嬲要地要錢唔要人
你比韓國瑜上就等種族滅絕啦

韓：香港警隊誠實可靠，應警方要求將佢地送番香港

韓導之前話會立難民法
而家， 韓導顧問又講明不收容犯法抗爭者

睇怕韓導所謂“難民法”， 實際目的係接收大陸新移民。

姐係投韓既人都係同香港割席

斥蔡英文無政績

Is that a joke?

韓國瑜先係空心喎ching
發大財依家高雄發咗啲咩財？

聽台灣朋友講好多韓粉既心態
-明知投韓國瑜等於投共， 都要照投。
-佢地覺得自己好撚窮，人生已經玩完。
-覺得自己唔投共就一定死硬， 但投共仲有少少機會翻身， 梗係寧願投共搏一鋪。

朋友認為對外人黎講， 中共既金錢係好吸引。佢地唔自己奶野， 都唔會明白投共係大錯。

多謝立場，暴露佢地台奸真面目

佢仲叫人投資中國，即係比春袋人地渣得更實，更無得反抗。就算係中立撚都知，呢個時勢梗係講分散投資，平衡風險啦

真係台奸黎架

係咩原因令佢地覺得投共會有錢

佢地以為自己好撚窮， 好絕望
絕望既人，永遠最易做傻事

記得以前自己仲係熱狗fans時， 聽黃洋達係節目講：
係先進民主國家， 都越來越多人覺得自己好撚窮， 甚至係一d身家過億既人， 都會覺得自己好撚窮兼走投無路。

熱狗就算啦

以前自己真係好傻

不過你依家講啲咩泛民大台咩野永續社運議席都只會被熱狗，真係好希望香港人可以脫離呢層思想

咁又的確有唔少人對泛民不滿，而唔係熱狗
不過泛民而家係無能力做大台， 而且過左咁耐都未割前線， 所以唔洗太擔心

（另外， 社運其實真係有必要永續。 否則韓國瑜呢類人會隨時上位。）

咁撚樣都叫唔割？帶頭捉鬼喎ching
佢地無能力主動做大台姐，但係200萬人呢個基數入面好多所謂黃絲會搭台俾佢地嘛
連我呢個政治bb班都睇得出警暴唔係警暴咁簡單，係制度暴力延伸出嚟架啦，我唔明點解佢地仲係覺得投票可以解決問題，有問題既係制度嘛，只係睇你想俾共產黨控制既林鄭鄧炳強強姦，定係共產黨控制既陳淑莊楊岳橋強姦。

我唔反對制度內抗爭，不過同一時間一定要係制度外革命，前者係防守，令我地唔好失去更多，後者係進攻，令我地獲得更多。依家面對緊既問題，包括勇武退場和容決裂，其實就係制度內外既行動不平衡所引起。

總之，真正既政治人才，真正幫到香港人既議員，真正帶領到香港人向前走既領袖只有係真正落實到民主制度先會出現

泛民無主動捉鬼， 除左林卓廷係沙田果次（即場俾人屌到縮左）

我唔會覺得單靠個別本土政治天才可以救到香港。
香港人唯一生路， 係跟美國（&其他外國勢力）合作。

而且， 質疑其他人都無利用。 因為一割， 大家都會一齊輸。只有大家和勇不分， 美國先可以繼續提供最大支持。

你講得岩既，我地既唯一生路就係勾結外國勢力
所以2020年既抗爭方向就係廢除功能組別，普選立法會，沒有之一。如果泛民唔跟我地抗爭者機反而要我地跟佢地機plan A係功能組別既話就係鬼。
呢個係我既主張啦，歡迎熱狗五毛網軍分化我。

我地無割席泛民既本錢，但係我地係應該令泛民做啲我地想佢地做既野，呢個先係選舉既原意。

屌你上次仲比我屌唔夠?
你真係五毛黎, 而且無政治常識, 真係低質果隻五毛